\chapter{Modulation} % (fold)
	\label{cha:modulation}
	Bei einer Modulation wird ein Datenstrom auf ein Trägermedium aufgetragen, der Datenstrom wird als zeitliche Änderung des Trägers transportiert. Man spricht auch vom Signal $s(t)$

	\section{Basisbandmodulation} % (fold)
		\label{sec:basisbandmodulation}
		Das Signal ist die Änderung einer physikalischen Größe, Spannung, Strom, Licht...
		Das Signal hat definierte Zustände, beispielsweise 0V für 0, 5V für 1
		Schlechte Ausnutzung der Bandbreite
		
	% section basisbandmodulation (end)

	\section{Schwingung} % (fold)
		\label{sec:schwingung}
		Eine Schwindung lässt sich durch die Schwindungsgleichung darstellen.

		\begin{displaymath}
			s(t) = \hat{A} * cos( \omega t + \phi)
		\end{displaymath}
		
		\begin{list}{}{}
			\item $\hat{A}$ Amplitude/maximaler Ausschlag
			\item $\omega$ Kreisfrequenz
			\item $\phi$ Anfangsphasenwinkel
		\end{list}
				
		Man kann Daten transportieren, in dem man die Amplitude, den Phasenwinkel oder die Frequenz ändert. Davon kann man zu einem Zeitpunkt aber nur eine Sache ändern.
	% section schwingung (end)

	\section{Amplitudenmodulation} % (fold)
		\label{sec:amplitugenmodulation}
		Bei einer Amplitudenmodulation verändert man die Amplitude $\hat{A}$, um das Signal zu transportieren. Das Trägersignal ist eine hochfrequente Schwingung. Man addiert den Datenstrom zur Amplitude hinzu.
		\begin{displaymath}
			s(t) (\hat{A_T}+\hat{A_D}*M(t)) cos(\Omega _t t))
		\end{displaymath}

		\textbf{Erklärung}
		\begin{list}{}{}
			\item $M(t)$ - Datemstromsfunktion aka Modulator
			\item $\hat{A_D}$ - Amplitude des Datenstroms
			\item $\hat{A_T}$ - Amplitude der Trägerfrequenz
			\item $\Omega _t$ - Kreisfrequenz des Trägers
		\end{list}		

		Der Modulationsgrad
		\begin{displaymath}
			m = \frac{\hat{A_D}}{\hat{A_T}}
		\end{displaymath} gibt Auskunft über das Verhältnis von Datenstromamplitude und Trägeramplitude.
	% section amplitugenmodulation (end)
	
	\section{Frequenzmodulation} % (fold)
		\label{sec:frequenzmodulation}
		Man kann das Signal in der Frequenz verstecken
	% section frequenzmodulation (end)
	
	\section{Phasenmodulation} % (fold)
		\label{sec:phasenmodulation}
		Man kann auch den Zeiger im Einheitskreis an eine neue Position schicken, quasi instantly
	% section phasenmodulation (end)
% chapter modulation (end)
